{
    "question": "Tuliskan 2 arah mata angin\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Utara, Timur, Selatan, Barat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapa-sultan-banten-siapa-wijdan-manar-sebutkan-suku-di-papua-754",
            "question": "Siapa sultan banten ?    Siapa wijdan manar ?\r\n Sebutkan suku di papua ?\r\n Sebutkan negara bagian di malaysia ?\r\n Siapa raja malaysia sekarang?\r\n Kalau tidak tahu buka google",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1. Sultan Hasanuddin </p><p>2.seorang youtuber,politisi dan pendiri website berkebangsaan indonesia.</p><p>3.-Ansus.</p><p>   -Asmat.</p><p>   - Ayamaru, mendiami daerah Sorong.</p><p>   -Bauzi.</p><p>   -Biak.</p><p>   -Dani</p><p>   -Empur</p><p>4.-Serawak</p><p>   -Sabah</p><p>   -Johor</p><p>   -Selangor</p><p>   -Kedah</p><p>5.Tengku Abdullah</p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KALAU</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ADA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>YANG</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>SALAH</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ATAU</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KURANG</u></em></strong></p><p><strong><em>SEMOGA</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>BERMANFAAT</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em>JADI</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>KAN YANG</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TERBAIK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em></em></strong><strong><em> </em></strong></h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-kebutuhan-yang-ada-dalam-diri-manusia-untuk-melakukan-tindakan-178",
            "question": "6.    Kebutuhan yang ada dalam diri manusia untuk\r\nmelakukan tindakan atau kegiatan merupakan\r\nmotif ekonomi, salah satu contohnya terdapat di\r\nbawah ini ...\r\nA. Siswa meminta uang saku kepada orang tua\r\nB. Istri yang meminta nafkah kepada suami\r\nC. Siswa membayar uang sekolah\r\nD. Seorang ibu berjualan sate\r\nbelajar dengan tekun demi\r\nSiswa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Siswa Membayar uang sekolah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-sikap-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-pewawan-508",
            "question": "Dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sikap seorang wawancara.</p><p></p><p>1. <strong>Netral</strong>; artinya, pewawancara tidak berkomentar untuk tidak setuju terhadap informasi yang diutarakan oleh responden karena tugasnya adalah merekam seluruh keterangan dari responden, baik yang menyenangkan atau tidak.</p><p>Ramah; artinya pewawancara menciptakan suasana yang mampu menarik minat si responden.</p><p>2. <strong>Adil</strong>; artinya pewawancara harus bisa memperlakukan semua responden dengan sama. Pewawancara harus tetap hormat dan sopan kepada semua responden bagaimanapun keberadaannya.</p><p>3. <strong>Hindari ketegangan;</strong> artinya, pewawancara harus dapat menghindari ketegangan, jangan sampai responden sedang dihakimi atau diuji. Kalau suasana tegang, responden berhak membatalkan pertemuan tersebut dan meminta pewawancara untuk tidak menuliskan hasilnya. Pewawancara harus mampu mengendalikan situasi dan pembicaraan agar terarah.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>Semoga</strong><strong> Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunikan-rumah-adat-nusa-tenggara-timur-adalah-a-mempunyai-tiga-921",
            "question": "Keunikan rumah adat Nusa Tenggara Timur adalah    A. Mempunyai tiga lapisan segiempat \r\nB. Di huni oleh banyak keluarga \r\nC. Di bangun tanpa menggunakan paku \r\nD. Di hiasi tanduk kerbau\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.mempunyai tiga lapisan segiempat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a mempuyai tiga lapisan segiempat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-bersifat-ingin-tahu-2-mudah-p-935",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 bersifat ingin tahu 2 mudah putus asa jika sering mengalami kegagalan dan usaha tentang suatu masalah 4 Mudah terpengaruh orang lain 5 belajar dari kegagalan 6 sering mengajukan pertanyaan yang baik dari Pernyataan diatas yang merupakan ciri-ciri manusia kreatif adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar dari ke gagalan dan bersifat ingin tahu</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "i-berikan-tanda-silang-x-pada-jawaban-yang-benar-1-keragaman-464",
            "question": "I. Berikan tanda silang (x) pada jawaban yang benar!    1. Keragaman suku bangsa di Indonesia di sebabkan oleh faktor...\r\na. Keadan transportasi\r\nb. Sikap masyarakat terhadap perubahan\r\nc. Kondisi negara kepulauan\r\nd. Perbedaan kondisi alam\r\n2. Dampak dari Perbedaan kondisi alam di Indonesia adalah...\r\na. Keragaman Agama\r\nc. Keragaman mata pencaharian\r\nb. Keragaman sosial\r\nd. Keragaman bahasa\r\n3. Suku Gumau berasal dari Provinsi...\r\na. Sumatera selatan\r\nb. Sumatera barat\r\nc. Sumatera Utara\r\nd. Lampung\r\n4. Suku bangsa yang terdapat di provinsi Bengkulu yaitu...\r\na. Abung\r\nc. Lebang\r\nb. Rawas\r\nd. Talang mamak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) d. Perbedaan kondisi alam</p><p>2) c. Keragaman mata pencaharian</p><p>3) a. Sumatera Selatan</p><p>4) c. Lebang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dinanisme-adalah-abentu-kepercayaan-yang-memuja-pohon-besa-981",
            "question": "Dinanisme adalah......    a.bentu kepercayaan yang memuja pohon besar\r\n\r\nb.bentuk.kepercayan.memuja batu \r\n\r\n\r\nc. bentuk.kepercayaan yang memuja roh halus \r\n\r\nd.bentuk kepercyaan yang menggap bahwa benda benda menyerupai kekuatan gaib \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.bentuk kepercyaan yang menggap bahwa benda benda menyerupai kekuatan gaib </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bentuk kepercayaan yg memuja pohon besar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "east-india-company-atau-eic-tidak-banyak-memiliki-pengaruh-di-ind-930",
            "question": "East India company atau EIC tidak banyak memiliki pengaruh di Indonesia karena...    a. EIC terdesak oleh Belanda sehingga Inggris menyingkir ke asia Selatan-asia timur.\r\nb. VOC milik Belanda lebih dulu menguasai wilayah rempah-rempah di Indonesia.\r\nc. EIC tidak bisa bersosialisasi dengan banyak masyarakat di Indonesia.\r\nd. EIC banyak memiliki pesaing di benua Eropa sehingga tidak banyak berkiprah di Indonesia.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. EIC terdesak oleh Belanda sehingga Inggris menyingkir ke Asia Selatan - Asia timur. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-adat-di-yogyakarta-disebut-a-raki-b-gadang-c-limas-d-119",
            "question": "Rumah adat di Yogyakarta disebut...\r\na. raki\r\nb. gadang\r\nc. limas\r\nd. jaglo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d joglo karena mirip rumah joglo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-hutan-yg-merupakan-sumberdaya-alam-yg-dapat-di-perbarui-707",
            "question": "Manfaat hutan yg merupakan sumberdaya alam yg dapat di perbarui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paru paru duniaa</p><p>maaf kalo salah....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}